田北俊歪論：真普選與港獨無異

為了讓有篩選的特首普選方案過關，建制派不惜發表反智言論。自由黨黨魁田北俊昨在電台表示，若果特首候選人人選任由香港人選擇，與搞香港獨立沒有分別，公民黨郭榮鏗即反駁，稱為何要把真普選與獨立掛鈎，斥田北俊亂扣帽子。

郭榮鏗斥亂扣帽子

郭榮鏗昨在商台節目《在晴朗的一天出發》稱，有市民曾向他表達，真普選的意思簡單不過，就是能讓選民在選舉中可行使自由決定：「使乜你（提委會）揀完之後畀我（市民）揀。」同場的田北俊反問郭：「咁你有冇同嗰位市民講，香港唔係獨立，係一國兩制㗎？」

郭榮鏗不滿田的言論，反駁田北俊為何要把真普選與獨立掛鈎，扣上不需要的帽子。田北俊續稱：「任得你選（特首），同獨立有乜嘢分別？」

郭榮鏗指，如果由普選產生的特首人選，中央不認可，大可以行使不任命權，但中央應尊重港人的投票權和提名權。田北俊不同意，稱中央難以不尊重港人選擇，堅持不能任由香港人選擇特首候選人。

田北俊又說，泛民是否支持政改方案，在於方案能否讓泛民出閘成為特首候選人，他引述該黨的民意調查指，較多市民支持沒有泛民候選人的特首普選。田北俊認為，即使不完美的政改方案，總好過政制原地踏步：「市民認為，即使達唔到所謂嘅真普選，總好過冇得選。」

民主黨劉慧卿反問田北俊，何不詢問市民「是否接受一個沒有建制派的特首選舉？」，「我相信仲多（人支持）呀！」劉慧卿強調，該黨要求的是一個公平、公正、讓市民有真正選擇的制度，從來沒有說過方案能讓泛民出閘，便會收貨，更遑論投票支持。她又稱，一旦人大常委拍板，參選人要獲過半數提名委員會委員支持，才能出閘成為候選人，意味着是一個篩選，將即時發動佔領中環。

佢冇錯

因為篇嘢係毒果出㗎嘛